---
title: "win10 uwp 存放网络图片到本地"
author: lindexi
date: 2018-2-13 17:23:3 +0800
CreateTime: 2018-2-13 17:23:3 +0800
categories: Win10 UWP
---

有时候我们的网络很垃圾，我的的UWP要在第一次打开网络图片，就把图片存放到本地，下次可以从本地打开。
有时候用户使用的是流量网络，不能每次都联网下载。
我们不得在应用存放用户打开的图片。
这就是先把图片下载，然后显示出来，存放到本地，接着下次要使用就可以从本地获取。
最好这个和我们用户是透明，我们不知道图片在哪，是本地还是网络，只要给一个Uri就有一个图片。

<!--more-->



<div id="toc"></div>

这里图片我用BitmapImage，Uri是输入网络的

## 下载图片

图片也是和其他一样，我们可以简单用系统给的网络web下载。

我们需要输入Uri，然后把图片下载。

图片要显示，需要SetSourceAsync，他需要的参数IRandomAccessStream，而这个需要Buffer写数据，不能用byte，我开始用的`System.Net.Http`没有获取Buffer方法，于是我查了垃圾wr，最后用`Windows.Web.Http`

先获取图片

```csharp

                Windows.Web.[Http.HttpClient](Http.HttpClient ) [http](http ) = new Windows.Web.[Http.HttpClient();](Http.HttpClient(); )

                IBuffer buffer = await [http.GetBufferAsync(uri);](http.GetBufferAsync(uri); )

                BitmapImage img = new BitmapImage();

                using (IRandomAccessStream stream = new InMemoryRandomAccessStream())

                {

                    await stream.WriteAsync(buffer);

                    stream.Seek(0);

                    await img.SetSourceAsync(stream);

                    await StorageImageFolder(stream, uri);

                    return img;

                }

```

StorageImageFolder就是保存图片

## 保存图片

我们需要知道一个Uri就可以拿到一个图片，但是Uri不能做文件名，于是我用md5

Uwp使用Md5，可以去看我写的文章

```csharp

        private static string Md5(string str)

        {

            HashAlgorithmProvider hashAlgorithm =

                 HashAlgorithmProvider.OpenAlgorithm(HashAlgorithmNames.Md5);

            CryptographicHash cryptographic = hashAlgorithm.CreateHash();

            IBuffer buffer = CryptographicBuffer.ConvertStringToBinary(str, BinaryStringEncoding.Utf8);

            cryptographic.Append(buffer);

            return CryptographicBuffer.EncodeToHexString(cryptographic.GetValueAndReset());

        }

```

我们的图片存放在本地，最后放在`ApplicationData.Current.LocalCacheFolder`

在存放文件，RandomAccessStream需要转byte[]

```csharp

        private static async Task<byte[]> ConvertIRandomAccessStreamByte(IRandomAccessStream stream)

        {

            DataReader read = new DataReader(stream.GetInputStreamAt(0));

            await read.LoadAsync((uint)stream.Size);

            byte[] temp = new byte[stream.Size];

            read.ReadBytes(temp);

            return temp;

        }

```

存放文件

```csharp

            string image = Md5(uri.AbsolutePath);

            StorageFile file = await folder.CreateFileAsync(image);

            await FileIO.WriteBytesAsync(file, await ConvertIRandomAccessStreamByte(stream));

```

## 从本地打开

把Uri转为图片名，打开本地文件

```csharp

            string name = Md5(uri.AbsolutePath);

            StorageFile file = await folder.GetFileAsync(name);

            using (var stream = await file.OpenAsync(FileAccessMode.Read))

            {

                BitmapImage img = new BitmapImage();

                await img.SetSourceAsync(stream);

                return img;

            }

```

## 所有代码

第一次使用图片从网络打开，第二次就可以放在本地，不使用网络。

先搜索本地，本地存在就打开，不存在只好从网络打开

函数使用就是`ImageStorage.GetImage(uri);`

```csharp

    public static class ImageStorage

    {

        /// <summary>

        /// 获取图片

        /// 如果本地存在，就获取本地

        /// 如果本地不存在，获取网络

        /// </summary>

        /// <param name="uri"></param>

        /// <returns></returns>

        public static async Task<BitmapImage> GetImage(Uri uri)

        {

            return await GetLoacalFolderImage(uri) ??

                   await Get[HttpImage(uri);](HttpImage(uri); )

        }

        /// <summary>

        /// 从本地获取图片

        /// </summary>

        /// <param name="uri"></param>

        private static async Task<BitmapImage> GetLoacalFolderImage(Uri uri)

        {

            StorageFolder folder = await GetImageFolder();

            string name = Md5(uri.AbsolutePath);

            try

            {

                StorageFile file = await folder.GetFileAsync(name);

                using (var stream = await file.OpenAsync(FileAccessMode.Read))

                {

                    BitmapImage img = new BitmapImage();

                    await img.SetSourceAsync(stream);

                    return img;

                }

            }

            catch (Exception)

            {

                return null;

            }

        }

        private static async Task<BitmapImage> GetHttpImage(Uri uri)

        {

            try

            {

                Windows.Web.[Http.HttpClient](Http.HttpClient ) [http](http ) = new Windows.Web.[Http.HttpClient();](Http.HttpClient(); )

                IBuffer buffer = await [http.GetBufferAsync(uri);](http.GetBufferAsync(uri); )

                BitmapImage img = new BitmapImage();

                using (IRandomAccessStream stream = new InMemoryRandomAccessStream())

                {

                    await stream.WriteAsync(buffer);

                    stream.Seek(0);

                    await img.SetSourceAsync(stream);

                    await StorageImageFolder(stream, uri);

                    return img;

                }

            }

            catch (Exception)

            {

                return null;

            }

        }

        private static async Task StorageImageFolder(IRandomAccessStream stream, Uri uri)

        {

            StorageFolder folder = await GetImageFolder();

            string image = Md5(uri.AbsolutePath);

            try

            {

                StorageFile file = await folder.CreateFileAsync(image);

                await FileIO.WriteBytesAsync(file, await ConvertIRandomAccessStreamByte(stream));

            }

            catch (Exception)

            {

            }

        }

        private static async Task<byte[]> ConvertIRandomAccessStreamByte(IRandomAccessStream stream)

        {

            DataReader read = new DataReader(stream.GetInputStreamAt(0));

            await read.LoadAsync((uint)stream.Size);

            byte[] temp = new byte[stream.Size];

            read.ReadBytes(temp);

            return temp;

        }

        private static async Task<StorageFolder> GetImageFolder()

        {

            //文件夹

            string name = "image";

            StorageFolder folder = null;

            //从本地获取文件夹

            try

            {

                folder = await ApplicationData.Current.LocalCacheFolder.GetFolderAsync(name);

            }

            catch (FileNotFoundException)

            {

                //没找到

                folder = await ApplicationData.Current.LocalCacheFolder.

                    CreateFolderAsync(name);

            }

            return folder;

        }

        private static string Md5(string str)

        {

            HashAlgorithmProvider hashAlgorithm =

                 HashAlgorithmProvider.OpenAlgorithm(HashAlgorithmNames.Md5);

            CryptographicHash cryptographic = hashAlgorithm.CreateHash();

            IBuffer buffer = CryptographicBuffer.ConvertStringToBinary(str, BinaryStringEncoding.Utf8);

            cryptographic.Append(buffer);

            return CryptographicBuffer.EncodeToHexString(cryptographic.GetValueAndReset());

        }

    }

```

## Nuget安装

Nuget搜索`lindexi.uwp.src.ImageStorage`

命令行

```csharp
Install-Package lindexi.uwp.src.ImageStorage
```



